# Co-rellated words #

Главната логика е имплементирана во фајлот *co_occuring_words.py*

*words.py, logs.py,* *metrics.py* и *calculations.py* се помошни модули во кои се сместени соодветни помошни функции и истите се повикуваат во *co_occuring_words.py*

## co_occuring_words.py ##

1. се вадат сите уникатни зборови од документите сместени во директориумот *'input/corpus'*
    * се игнорираат [стоп зборовите](https://bitbucket.org/ibozinova/corellatedwords/src/e9abecfdf6839d4b5b37fd0bf391926ddb39ea09/input/stopwords.txt?at=master) ([повеќе за стоп зборови](http://nlp.stanford.edu/IR-book/html/htmledition/dropping-common-terms-stop-words-1.html#sec:stopwords))
    * се игнорираат непотребните зборови, работиме само со зборови чиј [POS Таг](http://en.wikipedia.org/wiki/Part-of-speech_tagging) започнува на "I", "Q", "S", "C" или "P" во [речникот](https://bitbucket.org/ibozinova/corellatedwords/src/e9abecfdf6839d4b5b37fd0bf391926ddb39ea09/input/wfl-mk.txt?at=master).
    * се нормализираат зборовите ([нормализација](http://nlp.stanford.edu/IR-book/html/htmledition/normalization-equivalence-classing-of-terms-1.html#sec:normalization))
2. документите се претставуваат како листа од параграфи 
    *  како параграф се смета секоја нова линија во документот
    *  секој параграф е претставен како листа од зборови (се користат само релевантните зборови чие добивање е објаснето во чекор 1) ([токенизација](http://nlp.stanford.edu/IR-book/html/htmledition/tokenization-1.html))
3. секој збор е претставен како листа од *t тест* вредности за секој од останатите зборови. *Т тестот* укажува на тоа колкава е веројатноста тие два збора да се појавуваат заедно.
    * имплементацијата со матрица е достапна во фајлот *co_occuring_words_mat.py* 

    * со оглед на тоа што извршувањето е бавно, а матрицата добиена на овој начин е ретка и содржи многу вредности еднакви или блиски на 0, наместо да се чува целата листа за секој збор се користи структура *dictionary* (слично на *map* во *Jаvа*), каде клуч е соодветниот збор со кој проверуваме колку често се појавуваат заедно, а вредност е пресметаниот *т тест*. 
    * значи, наместо матрица имаме ваква структура:

                  'збор1' : {'збор2': вредност, 'збор3': вредност, ...} 

                  'збор2' : {'збор1': вредност, 'збор3': вредност, ... } 

                  ...

4. се пресметува сличност на секој со секој збор. Значи, се бара сличност на секој со секој dictionary. Според алгоритамот од книгата Speech and Language Processing се користи Dice метрика за сличност. 
    *  се чува *dictionary* структура како во претходниот чекор, со тоа што наместо t-test вредности се чуваат вредностите за сличност
    *  за секој збор во Output датотеката се зачувуваат трите зборови кои имаат највисока сличност со него



Потребни промени:

1. Наместо текстовите да се делат на параграфи и да се бара веројатноста два збора да се појавуваат во ист параграф, да работиме со околина на зборови. Значи за секој збор, да сметаме дека во негова околина се оние кои сe на растојание помало од N пред и после него, N = {10, 50, 100} (зависи со колкави текстови работиме) [done]

2. Наместо Dice да се користи косинусна сличност [@Симона, може да споредиме комплексност па да видиме која ни одговара повеќе, и двете даваат исти резултати за малиот корпус]

3. Секој збор да се замени со неговиот корен. Така ќе се намали бројот на уникатни зборови и би требало да се скрати времето на извршување. Исто, резултатите би требало да бидат подобри со оглед на тоа што различните форми на еден ист збор ќе бидат третирани еднакво. [done]

4. Наместо t-test да го користиме бројот на појавуваања на двата збора во ист прозорец. [done]

5. Наместо да ги чуваме t-test вредностите на секој со секој збор, за секој од зборовите да ги одбереме само највисоките N вредности. [done]